[中國冇份]史上六大軍事強國

第一版本
1.羅馬
2.蒙古
3.Ottoman
4.納粹德國
5.蘇聯
6.美國

冇法國？

利份唔識

第二版本
USA 1941-Present
Nazi Germany 1933-1945
Mongol Empire 1206-1368
British Empire 1800-1939

認同

拿破崙當時仲未征服咁遠

支那邏輯蒙古咪係中國
蒙古係中華民族成員
所以自古以來蒙古就係中國固有領土

你個名

支那邏輯:
英國咪係香港
英國係香港民族成員
所以自古以來英國就係香港固有領土

法國成鳩日比德國打

1900前好似係逆轉喎

蒙古人唔係全部都識中文 包括中文字同普通話 ，算唔算中國

仲有第三版本
史上不同時期最強軍隊(十大)公元前四世紀開始計
10.Ancient Macedonian army （4th Century BC）

西藏人都唔識

係咪中國人係計領土，唔係計文化

咁要計埋西班牙同法國
兩者都曾經稱霸

9.Roman Army (1st Century BC - 3rd Century)
8.Hun Army (3th - 4th Century)
7.Arab Army （7th - 9th Century)
6.Mongolian Army (13th - 16th Century)
5.Turkish Army (15th - 16th Century)
4.Russian
3.French Army
2.British Army
Army

西班牙無敵艦隊打遍世界喎

近代競爭太激烈

十五大應該有西班牙

羅馬勁得過蒙古？真係人唔笑狗都吠

反而宜到冇撚左納粹德國

英國要靠打贏西班牙先可以稱霸

樓主志在踩中國
真正排名不重要
最緊要見唔到中國

當時西班牙同提子牙係咪已經衰落咗？

鄭和時期應該最勁
猛車邊可以入到十大

用英美做近代二百年代表

炎黃子孫計血緣

係得russian冇army個字
代表咩

已經屎咗好多
15xx時期應該最勁

戰鬥民族

唔同時期

中國玩軍國主義
可惜志大才疏

我諗同個地理資源有關
中國土地資源太豐厚
根本就已經冇咗誘因要向外侵略

同印度一樣
當阿里安人入侵印度後，都一樣冇咗誘因要打仗咁

公元6，7世紀唐朝係世界強國之首喎清，雖然係憎共產黨 ，但係唔可以否定係呢個地方的確出現過世界級強國

樓主出呢類post之前可唔可以豐富下自己歷史知識先

單係土耳其班生番都屌打啦 洗咩出Boss

羅馬唔入流啦

俄羅斯哥薩克

吐蕃阿拉伯秒殺唐

秒殺到打到入長安啦佢地幾時有大勝過呀又

中國軍事公認唔入流

咩人公認連登仔

蕃軍不適應長安 秋季的酷熱，吐蕃軍中疾病流行，加上唐朝勤王之軍逼近，吐蕃軍入據長安15天而退出長安

小心op話你大中華膠

基上上得大中華膠睇得起唐帝國

可唔可以講下用乜標準

支那如果真係咁垃圾點解釋到而家都重未解體？
而個post完全冇意義.用唔同時代既強國去比較？
咁同支那人研究關羽同岳飛邊個好打d有咩分別

你睇多D 樓主開既post就知道

佢都係志在踩下中國, 唔洗認真

無論咩標準都好
古中國軍事都係唔掂

中原帝國解左體好多次啦
讀下歷史先啦

痴線
中國唔入流，唔通格硬要讚佢?

打贏一個安西都護府就講到係秒殺
樓主真係為反而反

英國中國都無

三個版本兩個有英國

明唔明咩叫解體？土地被人短暫侵佔叫解體？
比蒙滿統治既時期係亡國 但後尾都復返國最多領土縮左少少水。

蒙古帝國，羅馬帝國同奧斯曼帝國果d先叫解體wo
成個大帝國分裂成無數個國家

中國呢？
唐漢點都上榜啦

滿清唔算解左體

又係樓主

閱

滿清都唔算中原帝國啦。而且滿清只係割讓左部份新疆同黑龍江以北既土地比俄國。

中華民國時期 國土面積重有1100萬平方公里，連外蒙古都未獨立。咁樣叫解體
如果有一日關內18省各自獨立建國，新疆西藏獨立咁先叫解體。

世界軍事
唔係中國軍事

讀下中史先啦大中華膠

殺長安個陣係安史之亂喎清，我所講既時期係一開國個時到開元個陣，安史個陣打得贏又代表佢秒殺到咩，每個國家都係一個時期勁，唔會長期都咁勁，你攞佢廢個陣嚟比冇野好講啦，你講哂佢啦

唐漢郁下都百萬大軍
宋朝咁弱顛峰時都有160萬將士
歐洲點比？

由細到大睇太多中國古代文明既飛機文，我而家已經唔識分邊啲真邊啲假

不過好似係得華人圈子先會覺得中國係強國

龍門任你搬
讀下支那史先啦，支那人

應該得你自己覺得清帝國冇解體

現代中國十三億tim

冷兵器時代同現代比

明初的確係好強
歐洲都整唔到鄭和咁既規模既船隊

中國呢個詞根本就好難介定，你憎而家既中國同之漢唐又有咩關係，根本而家既中國人已經唔可以叫漢人唐人啦，呢2個種族一早消失得八八九九啦，你開歷史post開得咁主觀，就咪撚扮客觀理性啦

外蒙係獨立國家喎，當然唔算

認同
支那人真係同漢人係兩個唔同既民族

支那人漢人中國人華人都係唔多掂

漢人其實走晒去江南，中源根本全是外來民族
南方人個樣貌同北方人差異係同韓國人，日本人咁大

Ottoman同其他嗰五個比有D唔夠班。

北方漢人係五胡亂華時基本上死曬，南遷嘅就同南方人混咗血

話明史上起碼要係當時期最強
日本個陣都打唔贏美國

其實三個現代國家都怪怪地啦
睇下就算

漢人差極起碼都叫做留左套文字比樓豬用緊

而d排名完全係廢既，唔同時期點樣可以比較
講到勁講到貢獻有邊個國家勁得過大英帝國
工業革命帶黎既改變真係冇一個國家同時代可以比擬。

無論用咩標準都冇中國份

智識係累積返黎

因為樓豬憎中國咪冇囉，明既

工業革命注定左係歐洲發生

華人圈子 係覺得中國由秦朝到清朝, 都係世界最強

正常人就認為唐宋都算係強, 至於係唔係世界第一,就有爭議

南宋點睇

蒙古咁勁都擋到咁多年

宋就文化手工業發

南宋一開始已經進貢求和啦, 忽必列出兵打南宋好快就收皮

宋就文化手工業發達，軍事就因為制度問題，加上朝廷重文輕武，雖然有唔小強將，但係都係唔夠外族打

應該江浙一帶係最純正既漢人
南方就同漢人同南方部族既混種
京津一帶因為行政中心，所以都會有啲漢人北遷返去
反而而家中源既人就係北方五湖人既混種，分分鍾冇漢人dna

忽必列之前已經有唔蒙古人打過南宋，淨係釣魚城都頂左幾個月喎，連蒙哥都死埋係嗰度

其實好多中原人同江南人都為左避難走左去日本。
同當地土人混血。日本人叫果班中原移民做彌生人

要不是回回炮照顧蒙古

蒙古打撚到襄樊咩

北方班垃圾支那人就算啦

元後仲計唔計漢人先

唔覺得深圳人好過北京人幾好

文革後無計

清朝中國人都好野蠻
唔關共產黨事啦卦

有無文獻可以好確實講到南方人係野蠻先

點計都好 始終理學儒家都仲control到人

清之後唔算

愚民政策
極權政府最愛

唔關事，蒙古個陣軍事係強，但係個陣抗蒙將領的確係打贏唔小場大仗，睇番蒙滅宋用左40幾年先真正滅到，就知宋朝唔係真係咁弱

日本人係唐宋時期係崇拜漢人
明朝開始已經麻麻地
清朝果時係鄙視
所謂華夷變態

唔代表當時中國好好
可能係當時唔了解中國先以為中國好好

羅馬帝國
唐帝國
蒙古帝國(大元帝國)
大英帝國
納粹德國
現代美國

最後好似過係回回炮太勁 宋既投石車唔夠打
最後先破到

生活係嗰個時代既人都可以唔了解，反而你就咁清楚

講個可能性比你聽又起晒鋼

點為之好，點為之唔好先？點樣去定義？

盲反都唔好盲到咁好喎

唐代天河汗
宋代經濟文化實力係好強

當時就係經濟越來越發達先有銀票既出現

宋朝一直都係打守城戰最出色.....反而如果宋朝打野戰, 真係連 西夏都秒殺宋朝

更何唔好講同遼國, 金國, 元國果D野戰高手比

貧窮落後戰亂飢荒為之唔好

軍械只係助攻，主要係嗰陣冇支援就真

愚民政策又如何

道德上係咪節制到人民先

唐朝大玩軍國主義侵略小國
宋朝靠人多冇乜技術可言

樓豬真係好on9
同支那d憤青一鳩樣
一個盲撐 一個盲反
小農dna無得救

野戰實力係咪真係咁差 依樣野係存疑既

西夏 遼 金都係野戰上輸過比步兵宋

就算打防守 要以步制騎根本難度上好高

唐太宗時期叫盛唐wo 係世界文化中心。
點會又窮又落後？一
南宋果時班漢人重有錢過蒙古帝國。而且南宋科技文化好發達。戰亂一定有，飢荒就唔清楚。但點都唔會係貧窮落後囉

宋沿用唐的重裝步兵
成身勁多甲
機動力低 不善進攻

睇返當時勢力分佈好無

當時唐被吐蕃、高句麗、三韓、突厥、大理包圍
你係個君主 你會唔會打破返個包圍圈呀

點睇嗰時嘅中心都係阿拉伯啦

資源計 南宋好難夠蒙元鬥

長安城規模屌打全世界喎

其實弱肉強食係真理，冇對與錯。
樓主唔係以為你眼中既六大帝國一開始就已經好勁同埋有廣大既領土？

bagdad?

一個蒙古收佢皮啦

唐朝同嗰陣既大食隻揪咁叫侵略小國吐蕃突厥叫小國咁岳家軍大破金國鐵騎又係靠人多，咁你都講得出，你真係好撚嘢

人口係人地幾多倍?

人地打到東歐，人口係南宋幾多倍

安史之亂後先比巴格達超過

蒙古四大汗國範圍自古就係中國固有領土

理得佢，蒙古人已經“被中國人“了

資源唔單只人口

蒙元金銀礦數量應該多過宋

南宋一億人口

留名

當時中國好富庶，日本又不斷派人留學
點會唔知實況

另外有冇睇過馬可勃羅游記講古中國？
意大利已經係古歐洲最先進既地區
佢黎到古中國都嘆為觀止

歷史研究中 人口數量係最唔可信

重點係戰馬

遼金蒙既戰馬, 係宋朝好多倍

古代戰馬 = 現代坦克

好似睇過篇文 宋代gpa已經屌打全球

打機咩金礦
南宋人口講緊係蒙古幾十倍

但係不得不贊歎南宋研究左咁多戰法同科技令步兵可以同騎兵打

收入應該係

d人真係反中反到痴痴地，安史之亂前唐朝係世界強國之首，呢個你就算問外國政治中立既學者，我相信十個有九個都會認同，好簡單外國大部份地方華人聚集地都叫唐人街，點解佢地又唔改叫支那街呀呢

長江以南唔適合騎兵

經濟發展無貴金屬點發展

你用糧產量去講都好d呀

Errr唐人街應該係中國人叫自己做唐人街

江南一樣有平原 一樣有一馬平川之地

china town

講到古中國咁廢既

又點解釋明清白金流入 兩宋紙幣發展
甚至南宋出現以純經濟目的既城鎮喎

從來都係靠貿易, 得金礦只會inflation, 好似西班牙咁

仲有唐代城坊內手工業既發達呀

其實拎返本馬可勃羅遊記睇下古歐洲人點睇古歐洲

錢荒

南宋已經要搞到係咁開金礦
四川直頭要用鐵幣喎

盲反可以話本遊記係假

哦呢個唔太肯定，但係外國地方佢地都話到事咩

中國式道德

中國式道德有咩問題先

係咪一定西方價值先一定岩

唐帝國影響力僅限於東亞，俾人吹大左經濟實力不如南宋
蒙古本身就唔係經濟強國
你呢d真係為撐而撐

同埋唔止一個話古中國富庶
仲有利瑪竇，湯若望呢啲有名傳教士
全部都話古中國繁榮富庶

咁羅馬係咪影響到全世界呀

咪撚on9囉 交通又唔係好方便 最多咪只能影響週邊國家

東亞一哥都唔夠做？

經濟不如南宋又有咩問題
硬件都未develop到南宋咁方便商業發展

羅馬真係影響全世界

羅馬帝國/奧斯曼帝國唔通係全球帝國咩
古代亞洲同歐洲有幾多機會可以接觸得到？
講全球影響力有邊一個帝國勁得過大英？
人類史上第一個全球帝國。
西班牙唔知算唔算

羅馬點影響到東亞文明

所以一開波話冇西班牙已經係冇說服力

係中國人第一次認識西方, 依家長安都會間唔中起到啲羅馬幣

羅馬當年都係歐非帝國，冇記錯最強盛既時期面積係600多萬平方公里。
羅馬對世界係影響都係滅亡左之後由其他歐洲國家發揚開去。

點睇都唔會係中國城市

話說點解無阿歷山大

規模唔係淨睇人口

天朝心態, 中國係世界中心

按此邏輯，遠型西漢羅馬都有同漢帝國有外交交流啦

咁係咪代表到漢影響全世界呀

又黎臭蟲論

朝鮮咪小國囉

蒙古一開始有廣大領土

屌 都話要破包圍網囉

如果講大，唐朝最強個陣有1000幾萬平方公里喎

城市規模唔睇人口睇咩

亞述
波斯
馬其頓
羅馬
法蘭克
阿拉伯
突厥
蒙古
鄂圖曼土耳其
西班牙
法國
英國
德國
蘇聯
美國

之前我已經係高登開po排過

人口係安史之亂前同baghdad 差唔多, 但後者係世界科學同貿易中心

有漢人去到羅馬?

假野

其實有咩國家侵略淨係會打強國，小國就唔理佢由得佢壯大呢請問，納稅德國第二世界大戰開波都揀波蘭打先啦，其實樓豬知唔知咩叫戰略意圖

馬可勃羅都假
樓主好波

班友都唔知有無睇過本書

樓豬d邏輯勁撚到，古代城市規模唔睇人口睇咩呀，智鳩障

東京華夢錄聽過未呀樓主

X12

假

其實已經離哂題

Okay你贏

東漢甘英差d到（好似去到裹海）

同埋無漢人去既邊到來絲綢貿易

根本係冇錢買來路貨，大中華講成白銀流入

樓主應該會覺得夢溪筆談都係假

樓主眼中可能連利馬竇喺長年喺明朝傳教既人都係假

事實

一定好過中國

樓豬:假

有中轉貿易

比安息人老點

樓豬幾歲？
講野咁低B

我用茶葉做例子

你覺得係西方要茶定東方？
東方有無必要買入茶葉？

讚中國嘅人多數收左錢

俾你搶先

算把啦點排都輪唔到中國

中國當時根本先進過歐洲好多
洗撚買人地d野嘩

讀下書先啦

唔同準則有唔同排名
總之中國冇份

「史上」即係當代同當代比
點會無中國

第三版本講左macedonia

所有有利古中國繁榮既文憲著作都係假既
我都唔知仲有咩價值同佢講落去

冷兵器時代打仗最重要係人數
人口多自然軍事力量強
中國點會無呀？

實際控制到得漢人地方

經濟科技文化藝術

狂講歪理

唐宋經濟科技文化藝術都係當代頂尖
你單睇農產量就知

唐朝所謂強大只係欺凌小國
文化科技藝術經濟都係交白卷咁濟

欺凌小國＝軍事實力弱
美國唔打仗咪會變軍事弱國？

中國唔一定係軍事強國
但一定係經濟強國
兵力量產去守住條長江

咪係，淨係識避重就輕，咁納稅德國欺凌波蘭又係咪軍事實力弱呀，如果係你又排佢做6大強國

俾大中華騎劫

國富民窮
清朝人好窮 買唔起外國野
中國貧富懸殊一直好嚴重

記憶中，唐朝曾多派留學生到朝鮮，日本等地交流知識，而且取西經的故事大家都知，係西邊的國家都臣服唐朝，可見天可汗的威力。
唐詩＜唔屬於文化藝術？
經濟＜利用隨代的運河，經濟不斷薘勃

中古國同中国一d關係都無
樓主面對現實啦

但兩者都係垃圾

吓，唐宋人都幾有錢下，而家共產黨治下就真係嚴重啦

反到上左腦 古中國都排唔上號想笑死人？

要比就應該同同時代嘅波斯, 希臘比啦

全部都有根有據你都仲響道死撐
樓主面皮同支那人一樣厚

淨係講垃圾垃圾，點垃圾又講唔出，其實你細個係咪俾d大陸仔爆過菊花，所以大個左先點憎中國呀，清

現代中國其實先最強
gdp 第二
人口第一
貿易順差第一
軍事第三
領土第三/四大

樓主不妨睇完再屌
不過你又話假野

唔覺 起碼現代蚛蟈一d文化都冇

現代中国就

我一早咁講
絕對唔係一見中國即反

食屎啦樓豬你就

當時constaintinople 都好繁榮

我可能讀書小啦

唔知樓主又睇過咩書證明有影響呢

我同你都係咁諗, 但鬼佬唔係咁睇

古中國毫無實力
中華人民共和國起碼有少少硬實力

現代法制, 政治體系, 城市建設 都有參考羅馬

點樣毫無實力啊
當代最強都無實力

連登係咪低質到比較國家嘅時候唔用同一個指標比較
軍士強國嘅指標簡單講
軍隊人數
軍備投資
佔據領土等等都得喇

人口又話唔計
首都規模又唔計
gdp又唔計
你地究竟計乜野

可能史前時代嘅中國真係最強

對外影響力只cover 日韓, 部份時期嘅越南
當代中國起碼有啲世界影響力

所以咪話當代中國最強囉

我覺得蚛蟈古代強既地方主要係文化同經濟。
軍事好似唔差。
冇左文化既蚛蟈可唔可以叫得上強真係唔識講

咁都奶到日

返正題, 點解Napoleon 同 timurid 無份?

nazi 全盛時期仲短過napoleon

漢人嘅睇法同西方標準唔一定一樣, 中國當代文化嘅projection 的確係歷史高峰

人均應該阿拉伯高好多, 歡迎指正

中國一樣有買西方野啦, 你估人地空船嚟咩

第三版本有法國

香料, 玻璃, 西洋鏡依啲得達官貴人先買到

其他晚打答下我喇
成個討論都無標準
討論條毛咩

好多都輝煌一時, 好難搵六個

不過英國應該冇走雞架啦
由英西戰爭至工業革命,到二戰都屈晒機
但經濟,科研 到依家都係top 5

鄰國就算撚算啦,GDP 打飛機, 一講到科研 二手科技就一大堆

宋朝仲勁

海軍第一, 陸軍就....

個排名都冇標準啦
原因又冇，同av post冇seed一樣

二戰既英國算唔上強。

我引述返個理據:
快速入佔中西歐，透過軍事同埋溝通方面嘅創新同科技，跟住就描述德軍二戰時表現

比起其他有啲失色, 起碼人地真係打贏過

唔同人有唔同睇法
始終名限有額
最高認受性係英國美國羅馬蒙古

納粹科技海軍垃圾唔講，用一戰舊觀念造船。
開戰時主要用緊3號坦克，唔係先進貨色。
開戰後既虎式豹式係勁，但數量少而且好易壞又難修理。
空軍好似唔錯

英國綜合實力係, 但好似無咩代表作

我都覺mongol 第一, 但羅馬一定係前列

個名單似係跟時序排

中伏

即係排名不分先後

nazi 1v1 soviet union 可能都係平手

第二名單係網民投票

第二版本
USA 1941-Present
Nazi Germany 1933-1945
Mongol Empire 1206-1368
British Empire 1800-1939
Soviet Union 1941-1991
Empire of Japan 1905-1941

得蒙古係古代

因為現代人票選

日本都有

二戰既英國係相對地弱姐
英蘇德日,之後就已經到英法

我有預感就算係古代軍事強國公投
只國都係唔入流

睇吓比綜合實力定淨軍事啦

元, 清初, 韓戰時期中國軍事都唔太弱

竟然冇不列顛

樓豬好Ball啦 話時話樓豬似唔似反古代中國歷史版本的朱元帥

樓主盲反

依家深圳D蝗大部分係八十年代過去嘅北佬。

宋代已經有完善嘅社會保障制度。唐社會其實無史書講得咁好，經濟上連隋朝都比唔上。文化上亦不發達，又有戒嚴令，一個地方連夜生活都無，會幾發達？軍事上亦未能突破西亞。

深圳最少地方味，最大支那主義

錯，蒙古唔識開發，加上無任何懷柔政策，基本上無也資源可用。相反南宋懂得海上貿易，又勁有錢(全世界超過七成財富都喺南宋)資源可從南洋或亞拉伯地區買番黎。

當時一個南宋的低級官吏，財富等同歐洲地區小國嘅王，可想而知南宋幾撚有錢！

可見中國貪污幾嚴重

南宋貪污唔算嚴重，當時中國社會實在太富貴同歐洲當時處於黑暗時期，根本係第三世界國家。

空軍都好廢，戈林為咗擦鞋，只制造小型飛機，用數量令希特拉高興。結果無重型戰機打盟軍D重型轟炸機，連B17都以收佢皮。B29可以留番黎打架仔。

貪污講成富貴

打低拿破倫？

你真無知，歐洲太垃圾凈講當時南宋俾D官嘅工資已經叫佢哋D王收皮喇！

呢D係西方D碎研究黎，唔係大陸D吹水文。

lm

海戰係, 陸軍係法俄單挑

quote 錯, sor

歐州嗰時咁多國王 啲錢係哂教會到

仲有威尼斯同熱拿亞商人

不過北宋的確好有錢, 平時可以養住成百萬軍隊

同時代十字軍全歐洲加埋都係得10零20萬兵

樓主: 假

同年黎計，傳說魏同羅馬係55波

唐朝真係有可能

樓主:假......古中國全靠人多

講緊軍隊戰鬥能力，成班人吹左去綜合國力文化嗰度
宋朝連中國d歷史學者都認軍事實力唔夠其他朝代強都咁多人j ，北宋幾次伐遼都輸唔講，南宋打贏過過蒙古，又唔諗下係因為宋朝國力人口民族意識都好過蒙古其他對手，加上佔據地形優勢黎守

你同樓豬理性討論冇撚用嫁，係佢心目總之中國唔理邊個朝代都係封建，黑暗，落後，冇文化，所以唔洗理佢，佢反中反上腦嫁

我諗如果有得回到過去
同時期既歐洲/南宋，正常人
都會要返南宋

阿拉伯? 拜占廷?

蒙古一開始都係主要搶女人同錢, 無諗全面統治, 主力去咗西征

仲有同時代嘅非洲馬里王國人均收入都好高
gdp 就應該宋高啲嘅, 話哂1億人

個陣時歐洲生活程度肯定冇
同時期南宋舒適，特別係衛
生程度極度欠佳（班友唔沖涼+隨地便溺），
阿拉伯（回教中世紀時文明程度高）
拜占廷（繼承羅馬文明），但你講生活就冇係南宋舒服

威尼斯?熱拿亞?

南宋平民唔洗上前線送死已經好好

元就應該真係最發達, 歐洲嗰時黑死病

北宋人均gdp 同當時意大利差唔多
羅馬就漢嘅double, gdp 總量差唔多

不過我無verify 啲sources, 隨手google

而家好多識英文嘅中國人吹大古中國

嗰作者係北大ma in econmoic history

多數係以下兩種
一收左錢
二大中華

所以要識判斷數據

好撚廢 剩係識得叫人大中華膠
同支那糞青一樣咁撚盲目

有時睇到好多反支那既人
根本係同支那糞青係同一類既人

見到上面有班人係到屌宋朝廢又盛，首先宋並唔係想像中咁廢，最大問題係兵種問題。騎兵對步兵係戰鬥力已經差幾皮。宋又冇咗燕雲十六州，長城如同虛設，汴京又係平原上，冇險可守，根本就好難守到。同埋北宋同南宋加埋300幾年，中間遼金元先後南下，打咗咁多年仗，經濟上仲支援到，其實已經好勁。同埋宋開始出現墟市依個經濟模式，試問如果真係經濟社會咁差，可以出現咩？你睇吓清明上河圖，其實汴京情況唔係咁差。

另外，有人去估計當時日本人對漢人嘅睇法，依吓更加證明自己唔識歷史，因為估計當時人嘅思維，係犯咗辯證歷史嘅大忌。你又知當時啲人諗？

你咁樣=中國人權最好

樓主舉嗰啲國家1v幾, 打足幾百年仲要贏埋
宋對比中國其他朝代唔差就真

唔計當代國家, roman, france, britain, russia, ottoman 邊個唔係打足幾百年?

大中華主義者講埋d得中國人先承認嘅野
仲要覺得我玩派膠

個變性人根本係白癡，盲炳，不學無術。

第一我講嘅係宋，係漢族歷史，尊王攘夷，排外思想，何來大中華主義者？係直頭係反大中華，唯漢獨尊啦。另外，我讀歷史，覺得你嘅說法有問題去指證都唔得？評論歷史，但冇歷史觀同論證手法，咁你同公園阿伯有咩分別？

利申：反共，港獨死忠

應該咁講，地緣政治好重要，根本冇得直接比較，等如你冇得比較朱元璋同拿破倫邊個好打啲一樣。你覺得宋1打1好廢，但佢嘅對手係蒙古，係1打幾嘅高手，咁你又點睇？羅馬帝國都有畀日耳曼人攪到好頭痕。同樣地，歷朝都冇得直接比較，因為環境因素就唔同。

宋打西夏, 雲南都無咩甜頭

宋常備軍多, 但無職業訓練

宋軍冇訓練?岳家軍唔係宋軍?如果冇訓練，大部份步兵既岳家軍點打贏金國鐵浮圖，真係好似樓豬所講係用人數去推

岳家軍係私兵, 唔到宋朝管啦

宋朝禁軍戰鬥力高
但地方軍隊偏弱
制度問題（強幹弱枝）

禁軍主要功用係防叛亂, 唔係對外

而且好多軍官都係文人, 世襲

北宋無咩軍事人才
社會風氣使然
成班9upper講就無敵

可以睇吓梁山泊了解當時軍官嘅地位

明朝軍事都屈機
睇火槍史就知

私軍?岳飛會俾人解除到兵權

除咗岳飛之外邊個可以指揮佢啲兵?

糧食補級全部都係自己籌旗返嚟

知唔知咩叫私兵，首先要自好簡單岳飛死左，十萬岳家軍有冇走去殺左個皇帝，再為佢平反先，點解冇呢，因為軍餉係宋朝俾

但除左早年打贏蒙古，人海加韓國打贏日本之後輸到仆直喎

老實講宋嘅軍事的確唔強，雖然軍隊嘅戰鬥力唔一定差過遼金，亦都有名將，但係制度同重防守嘅戰略令到宋軍發揮唔到，論軍事宋應該上唔到榜

宋代比較讓人記得的還是科技文化及組濟上的成就

打日本兩次戰役分別派4萬同8萬，日本十幾萬都叫人海
當然計埋泡菜仔係多過日本

強弱就相對既，蒙古有幾多唔使講，北宋年代既契丹一樣勁。勁到當時既中亞國家同俄羅斯地區以為中國就是契丹。而家俄文既中國依然係叫契丹

北宋對遼夏都係處於下風，但又唔係完全唔夠打，嗰個時代冇一個絕對戰事強權，直到蒙古
我覺得要討論軍事成就漢唐會比較强

樓豬睇唐就睇衰落期 西方國家就睇盛極之時

馬其頓-阿歷山大

盛唐俾人吹大左比唔上隔離吐蕃阿拉伯

羅馬度計唔計埋拜占庭

火器後期好多仿製西方同日本

唔計

其實戰國同曹魏先勁, 南北朝都ok

中國史成日宣傳大一統, 貶低分裂時期嘅成就, 不過我離哂題啦

標題講明中國冇份，但成班係到讚中國

我都覺得戰國勁

你話冇份就唔可以講?

同意
戰爭對技術發展好有幫助，好似二戰咁初期同後期完全係兩個世界